---
title: >-
    شمارهٔ ۵
---
# شمارهٔ ۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از خود آزادی، بر حق بنده می‌سازد ترا</p></div>
<div class="m2"><p>پیشتر از مرگ مردن، زنده می‌سازد ترا!</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گریه بر روز سیاه خویش کردن، همچو ابر</p></div>
<div class="m2"><p>پای تا سر، همچو گلشن خنده میسازد ترا</p></div></div>